---
icon: download
image: images/ws.webp
description: Installation et prise en main de Windows Server Update Services (WSUS).
categories: [Windows server]
date: 2021-11-25
tags: [Windows server, wsus, serveur, update, mise a jour, deploiement]
visibility: public
order: 38
---

# :icon-download: Installation d'un serveur WSUS

!!! Warning Cette documentation est en cours d'écriture :writing_hand:
Il pourrait il y a avoir quelques erreures.  
Si vous en remarquez une, contactez-moi [ici](mailto:contactit.yarka@slmail.me) :slightly_smiling_face:
!!!

Le serveur WSUS va récuperer les packages de mise à jour sur les serveurs de microsoft.
Il va ensuite les distribuer à une portion ou à l'ensemble du parc informatique.  

Il y a 2 avantages majeurs à passer par WSUS plutôt que par les serveurs de microsoft:  

- Meilleur contrôle de la bande passante.
- Possibilité de choisir quel package va être déployé (tests pré-prod).




















